北愛動物園黑猩猩用樹枝造梯翻牆「逃獄」

眾所周知，黑猩猩十分聰明，北愛爾蘭著名的貝爾法斯特動物園便有黑猩猩懂得利用折斷的樹枝作為逃生梯，成功攀越圍牆逃到園區外，但不久後意識自己不應「越獄」，而乖乖返回園區。

有遊客目擊其中一隻黑猩猩逃出園區，在附近樹叢遊蕩，還步向遊客們。其他黑猩猩則被拍到坐在圍牆頂，之後猩猩都自行返回園區。
動物園經理凱恩斯說，當地日前有過暴風雨，把猩猩園區的樹木吹倒了，所以猩猩能輕鬆折下樹枝，打造梯子翻牆。

事實上，數周前黑猩猩也曾利用過樹枝，搭建可以攀爬的「繩索」，然後爬上圍牆周圍的高牆。當時，一名遊客剛巧路過，和逃出的黑猩猩撞了個正著，遊客的孩子還大喊：「不要逃跑，你這個壞猩猩。」 黑猩猩逃跑在外，其實只是散散步。牠們幾番「越獄」，都只是出去看看，並未走遠。凱恩斯說：「牠們很聰明，知道自己不該跑出來，沒多久後就自動回到園區裡。」

探下路先，遲啲就一獲炒起你哋班仆街

猿人爭霸戰

好食好住唔走了

Apes
together
strong

曲

嗚 嗚 嗚 嗚 嗚 嗚 嗚

NO!!!!

出去搵食？不了!

No!!!!

樓梯？

以為講緊呢種

michael scofield